% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Correction de l'exercice 78 p. 67
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item ~
\begin{enumerate}
	\item On a :
		\begin{align*}
			AM&=\sqrt{\left(x_M-x_A\right)^2+\left(y_M-y_A\right)^2} \\
			&= \sqrt{(x-0)^2+(y-1)^2}\\
			&= \sqrt{ x   ^2+(y-1)^2}\\
		\end{align*}
	\item Puisque $M$ est sur la droite d'équation $y=x-4$, on peut remplacer $y$ par $x-4$, donc :
		\begin{align*}
			AM&= \sqrt{ x   ^2+(x-4-1)^2}\\
			AM&= \sqrt{ x   ^2+(x-5)^2}\\
			AM&= \sqrt{ x   ^2+x^2-10x+25}\\
			AM&= \sqrt{ 2x^2-10x+25}
		\end{align*}
\end{enumerate}
\item~\begin{enumerate}
		\item Pour que la fonction $f:x\mapsto\sqrt{2x^2-10x+25}$ soit définie pour toute valeur de $x$, il faut que le trinôme $2x^2-10x+25$ soit positif pour toute valeur de $x$ (sans quoi on calculera la racine carrée d'un nombre négatif, ce qui est impossible). Étudions le signe de $2x^2-10x+25$.

			C'est un trinôme de discriminant $\Delta=\left(-10\right)^2-4\times2\times25=-300$, qui est négatif, donc il n'a pas de racine. Le facteur devant le $x^2$ est positif, donc le trinôme est strictement positif pour toute valeur de $x$.

			Donc la fonction $f$ est correctement définie.
		\item[(b) et (c)] On a le tableau suivant :
			\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=4,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $2x^2-10x+25$ /1,
	    $\sqrt{2x^2-10x+25}$ /1
      }
	    {$-\infty$,{$2,5$},$+\infty$}%
	    \tkzTabVar{+/, -/{12,5}, +/}
	    \tkzTabVar{+/, -/$\sqrt{12,5}$, +/}
    \end{tikzpicture}
			\end{center}
		\item Le minimum de la fonction $f$ est donc $\sqrt{12,5}$, donc la plus petite valeur de la distance $AM$ est $\sqrt{12,5}$ : la distance du point $A$ à la droite est $\sqrt{12,5}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
